港航今裁員250人 僅以最低賠償 任職5年空姐：完全冇先兆會炒人

受武漢肺炎沖擊，旅遊業幾乎停擺，香港航空繼今年2月裁員400人，並要求員工放無薪假後，今日﹙11日﹚再宣布裁員。有港航空中服務員批評公司無情，而且事前完全沒先兆，甚至多次安撫員工不再有炒人舉動。

港航回覆傳媒查詢時，承認疫情持續影響公司業務，今日約有250名香港航空機艙服務員被裁減，又指「香港航空在過去一年因應旅遊限制，無奈地將我們的運作規模作出了重大調整。持續的調整不僅大大影響了我們的收入，而且預計在可見的將來對機艙服務員人手的需求亦會減少。」港航表示，會依照僱傭合約條款及勞工法例為所有受影響的機艙服務員提供補償方案。

有員工今早收到由港航人力資源及行政總裁Viola Wong署名的公司解僱信電郵，指公司最新檢視營運要求後，收信的員工將被裁減，最後上班日為今天，員工將收到一個月代通知金（工作不足1年的員工將按比例發出），連同12月薪金、年假補償金將於7日內支付。換言之，裁員條款僅符合最低勞工法補償要求。

港航高層月初指沒裁員計劃

港航任職5年的空姐曹小姐形容，今早8時53分時收到被解僱電郵，「覺得好突然，完全冇先兆話會炒人」，她憶述本月初出席網上Cabin Crew Forum時，有同事曾問及公司未來會否裁員時，當時高層回覆「冇」。

她又批評，港航「一直講到自己冇問題咁樣」，揚言貨運收入足以維持經營，做法十分無情。「公司留咗好多機師，但就成日郁我哋Cabin Crew，但講真我哋幾多錢人工姐？本身疫情影響，差唔多成年都係出底薪，大概4,000、5,000蚊。」據悉今次裁員，就連參與放無薪假計劃的同事亦無一倖免。
港航管理層發出的官方電郵指出，武肺持續對航空業帶來毁滅性影響，以回應旅遊限制及需求大幅下滑，港航過去一年已大幅調整營運，持續的調整不單大幅影響收入，更減低可見將來的機隊及員工要求。於中期機隊需求檢討後，公司作出非常困難的決定，決定今日解僱250名機組人員。
港航裁員賠償遠不及國泰

本地龍頭國泰航空（293）早於今年11月，已全球大規模削減8,500個職位，包括裁5,300名本地員工，同時停運35年歷史的港龍航空。當時「A grade」員工除獲發一個月代通知金及基本遣散費外，亦會補回無薪假薪酬及獲得一筆補償金，而且遣散費不以員工強積金對沖，相對今次港航裁員，出手更闊綽。

唔洗先兆都知啦

成年啦點會無先兆
CX炒咁多人你都知驚啦

廚叉準備收皮好似唔係呢一兩年既事黎架喎
訓醒未

任職5年都唔知道舊年上半年成龍航空已經有兩次財政危機？

無遣散費咩

傻撚左? 冇先兆?
原來D MK 咁撚蠢架

成年都聞唔到燶味？

未有支肺時都差D要清盤

無先兆⋯⋯係咪又係我嘅訴求就係返工個啲人。
平衡時空

之後換入平靚支那妺

做港豬做到死左都唔知咩事咪呢啲
自己公司有財政危機街外人仲熟過你瘀唔瘀啲

公司講咩你又信
第一日返工呀

奶共國秦下一轉裁員就會一樣咁差

用強姦金對沖哂

250咪算少

成間港龍唔見左都唔係先兆?

雞就係雞，唔知真痴定假傻

訓醒未？真傻定扮傻

唯一可以攞到強姦金就係俾人炒

咁都無alert 抵炒咩

專業人士識急救 點會諗到

專業到要train 6 個禮拜

信政府, 唔怕.jpg
信公司, 唔怕.jpg
信高層, 唔炒.jpg

間間航空公司執哂
冇公司 冇人手 冇飛機
第時恢復正常機票一定撲唔到
24年都唔洗去旅行

係咪轉做貨運

冇先兆……

海航 點冇先兆

訓撚咗幾耐 CX已經係航空界最遲炒人嗰批
仲有拎自己同機師比

佢既生活係咪日日同洋腸含睇唔到香港同世界發生咩事

佢訓左成年啊?

未有武肺已經差d執笠幾次啦
未有先兆

反而其實國泰炒人賠幾多錢下，我媽唔夠50歲，俾人炒左賠左2球幾，呢個月日日好似港女咁去街買衫食飯staycation

企左係懸崖邊成年啦喎

吹水啦機師都無咁多

咁撚天真嬌都有嘅

2球幾

2球？！

依句真係抵屌
停左飛成年 仲要成間港龍執左
都可以話冇先兆
唔通真係養一世

Too busy fucking around

level D ？
成十皮一個月？

冚家產到

2球幾 繼續吹

有價值果d咪留低左

唔係冇嘅
不過佢再講就真係自爆㗎喇

咁撚on9唔怪得做空姐

反啦反啦

有，所以你見好多喊苦喊忽果d都係入職10年以下的後生女，同連登日日吹到佢地要落地做雞好慘，你如果有auntie係三十尾打後做左十幾年以上果d俾人炒左, 其實冇一個對公司賠償有投訴

Coffee tea or me？

公司留咗好多機師，但就成日郁我哋Cabin Crew，但講真我哋幾多錢人工姐？

真係人唔笑狗都吠
做空姐咋 將自己同機師比
轉個頭冇travel ban又一車車fg妹妹申請做你個位啦
唔炒你炒邊個

除左做貨運機，客運機一定仆直。

空中侍應

本身無水, 政府又唔泵水
國泰都炒人...港航今日先炒...算好命啦

要請返有幾難
管理層認為留佢地既成本大過請新人訓練成本
再唔係 到時 1/3剩餘員工 1/3翻閹 1/3新人

做最底層GR 笑人地蠢

恢復正常都唔會一時三刻嘅事
到時先慢慢請番人都未遲

肥上瘦下

工傷一年半載👏🏼
玩9死hk express

所以我覺得遲過因航炒人已經算係咁

香港文化

閪爛航空子宮撕

養住 要租金 要勞保 又要其他錢

到時飛得返，你地咪排住隊求我

你地都唔會反抗既

笑撚咗，兩球係咪講佢老母果兩個波

你老母心口就有兩球

呀媽平胸港女

唔駛返工 可以親身排隊買樓

pr狗又帶風向

點解仲未執

到時一定會飢餓式搶機票
廉航又執哂 得返貴機票
平民等多年先有正常機票價去旅行

真係大安指意，又唔睇時事，政冶，經濟，冇先兆都講得出

炒人都未必有錢
儲咗好耐先有錢賠糧

屌你，減撚左咁多航班都冇先兆？

係咪ON9嫁

真係冇腦架喎
機師投放咗幾多資源呀

國泰咁撚樣都無先兆？

咪係請你返嚟坐啊？
成班飛雞戇鳩鳩食賓周
俾人溫水煮娃都唔撚知

佢訓咗幾耐
前排因航炒人都知咩料啦

仲裁 真係無人架喇wor

作故仔作好D 啦死PR狗, 2球, 你老母身上就有兩球啦

好正又有空姐叫

全世界航空業今年都仆晒街㗎啦，照計有心理準備先係

今時今日仲坐係度攞老底等運到就抵死啦一d 危機感都無 而家先炒咪算你好彩

冇先兆

港龍咁執笠先有？

港航on9啦
學全香港最大僱主, 比份聲明佢地簽
唔簽即炒唔洗賠架

明明係支那公司，攞香港個名嚟呃錢

無生意蝕住做都唔算先兆

咁都話無先兆？

其實你係咪想講二十幾萬。。唔係兩球。。

個個月四五千蚊 佢唔炒你都要走啦

"5000蚊好少" 屌你牙

250 * 5000$ = 1.25 mil

屌你好撚貴底薪，咁撚多人燒錢

g price drop

識急救 點解唔同醫生比

醫生最少都要train 6年
空姐 6個禮拜

人地要train 6個禮拜
專業人士嚟

其實真係有低咩
我以為底都有7k

保就業完左
一早要睇路啦